即刻腥晒備淺藍深藍中立父母和朋友

原文唔係我打，我都係telegram收到，偷文，希望作者唔好介意！
原文係口語，我驚有啲人難睇，所以轉咗書面語。
原文我就唔po啦，因為太長。

收到一個故事
轉貼：震撼教育

有個認識了很久的上海朋友，上星期他來香港出差一個月。我們經常討論反送中，他並不是五毛，他的見解和淺藍差不多。他經常說年輕人太衝動不顧後果，很暴力但又不致於是暴徒，是受人教唆才會這麽激進。他還聽聞有很多人會襲擊大陸人。

我今日約了他去金鐘集會，想讓他可以近距離觀察一下那些年輕的示威者是否真的好像他說的那樣，是暴徒。

我們兩點多在中環買了一箱保擴力，三點半去到金鐘地鐵站。一上大堂已經有很多穿黑衫的示威者，一出閘已經看到有兩個大陸大媽跟示威者吵架。內容不外乎是謾罵示威者攪亂社會，示威者就叫他們返大陸食屎。
我朋友見到就跟我說：你們真的好針對大陸人。
我就說：明明你們上海人最討厭這些無理取鬧的大媽，為什麽他們現在罵這些示威者你又覺得無所謂。
他沉默了。

一走上海富已經好像戰地現場一樣，氣氛很緊張。我們沒有穿黑衫，連口罩都沒有。我們放下一箱保擴力的時候，物資站就有一位年輕女孩上來派口罩給我們。我朋友用普通話說他不上前線不需要口罩，那個女孩用普通話堅持一定要給口罩他，說警察已經發射了催淚彈，勸告我們一定要好好保護自己。結果我們拿了兩個3m口罩，接下來又有一位年輕男孩在物資箱拿了頭盔同眼罩給我們。這次我真的堅決說不要，我說我們只會在後排，這些就留給有需要既同伴吧。那個年輕男示威者就叫我們一定要小心安全。
我朋友問：這些裝備都是免費派發？
我說：是。
他問：那這些東西是誰買的？
我說：是一般市民買然後送去物資站，就像我買保礦力來一樣。
他說：那不就會鼓勵年輕人衝擊了？
我說：你試一下用任何方法去鼓勵那些年輕人不要衝， 照常理勸人不要衝一定容易過勸人去衝。衝的話又要吃催淚毒氣，又要被警察打，又要怕會有牢獄之災。如果年輕人因為現場有免費物資派所以去衝，那應該很容易便可以勸導他不要衝擊。
我朋友又沉默了。

我們在海富站了大半小時，其間聽到有很多次有人叫「要水」，立即便有其他後排的人送上水；有人叫「要長雨傘」，立即有很多人送上雨傘；有人大叫要「急救」，立即有一班貼了十字的年輕人衝去幫忙。
我朋友問：他們互相認不認識的？
我說：大部分人都是互不相識。

大概四點多，警察又射了很多催淚彈。有一大班示威者湧回海富，有個穿着齊全裝備的女孩坐在我們隔壁休息，看樣子可能二十歳都不到。她滿臉通紅，不停流眼水，明顯是剛剛中了催激彈。他一坐下便有很多經過的示威者又遞鹽水又遞濕紙巾。
那個女孩說：全部都不用了，留給有需要的同伴吧，我自己用水沖一下就ok。
她坐了十分鐘到又穿上裝備想出去衝。我朋友忍不住叫她不要再去。那個女孩聽到我朋友講普通話是呆了呆，然後就用普通話說她一定要去，因為還有很多人在外面撐著。還勸告說我們沒有裝備就不要出去，外面很危險。
我的朋友 聽完立即哭了出來。

臨走時我們去坐地鐵時，看到有一對講普通話的夫婦推著一架嬰兒車，聽口音非常北京腔。那個男的一條腿傷了有些行動不便，女的就想自己抬那嬰兒車下樓梯。有幾個黑衫年輕人立即走過去幫忙抬那架嬰兒車下落，那對夫婦就不停地向黑衫年輕人道謝，還叫他們要小心。

我朋友最後跟我說今日真的是震撼教育！
但他還沒有接受得了微博看到的那些暴力的衝擊畫面，他說他會花時間一些外國新聞網了解多一點。

還有，他說他再也不會說那些年輕大是「暴徒」。

以下係我個建意，非作者意見：
可以同父母講埋，現場情況同篇文係一樣嘅，唔信搵日你哋自己落去睇，唔洗全日，睇一個鐘已經夠。

推啊！

催淚彈呀！ 唔係催激彈

Sor，打錯字，你自己改下啦！

藍絲一句 有人老作ko

推

100%唔會落去睇

道歉